1. Якщо потрібно додати нове домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab. 

1. Сторити новий проект на Gitlab. Скопіювати ссилку на нього. Та за допомогою команди – git clone створити такий самий проект на локальному носію. Або створити папку на локульному носію. 
Пишемо команду git init (Ми сказали гіту - створи в цій папці локальний репозиторій і працюй тут, слідкуй за змінами в коді проекту і т.д.).
Пишемо команду git remote add origin ссилка на віддалений репозиторій (Ми сказали гіту - ця папка (репозиторій) буде синхронізована з папкою на гітлабі, та всі зміни в коді ми будемо відправляти саме туди.

2. Якщо нам потрібно додати існуюче домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab.
Перебуваючи в папці з проектом, пишемо команду git add . Ми сказали гіту - додай усі змінені файли до комміту. Усі файли, в яких ми робили будь-які зміни, будуть спеціальним чином відзначені гітом і підготовлені до комміту.
Пишемо команду git commit -m "Initial commit" Git робить комміт і зберігає всі раніше зроблені зміни у вашому локальному репозиторії.
Далі - git push -u origin master. Ця команда надсилає наш коміт на віддалений репозиторій.
Оновлюємо проект на гітлабі (оновити сторінку браузера) – бачимо, що остання версія файлів, які знаходяться на комп'ютері в нашій папці – тепер є на гітлабі.